NASA 力助 Tom Cruise 上國際太空站拍攝電影

NASA 在尋求商業機遇這件事上最近又有了新的進展。局長 Jim Bridenstine 日前在接受 Deadline 採訪時證實，Tom Cruise 將在其幫助下於國際太空站內拍攝一部新的電影。如果一切順利的話，那這部作品應該會成為首部在真實太空中取景的劇情影片（不是那些在低重力飛機裡拍出來的「普通」片子）。雖然 Bridenstine 沒有深入談及更多細節，但從之前的坊間流言來推測，這部戲應該跟 Cruise 的代表作《不可能的任務》沒有關係。

在該報導中還提到 SpaceX 也會參與其中，不過考慮到 NASA 跟他們之間的密切合作關係，聽到這個名字老實講也不算什麼意外。據稱這部電影目前仍處在非常初步的籌備階段，電影公司都還沒有參與進來，而且也沒有確定上映時間（做為參考，SpaceX 最早也要明年下半年才會開放用 Crew Dragon 送遊客上太空站的服務）。

從合作的角度出發，這部影片可以說是一個非常有望雙贏的計劃。Tom Cruise 近些年非常癡迷於在電影裡挑戰自身的極限，而直接上太空拍攝毫無疑問能滿足他在這方面的渴望。而對 NASA 來說，他們「需要流行媒體來激發新一代的工程師和科學家」。此外為了推進國際空間站的商業化，還有什麼比一部「宣傳片」更有噱頭的呢？

玩到上宇宙